香港有高鐵，澳門都要有高鐵

難道澳門要被邊緣化？

屌 要同澳狗分享呢份成果

珠海站已有，一過關就係

搭去珠海站 2分鐘到

衲 dee

珠海還珠海,澳門還澳門,大把錢快啲起

agger

要一個U字形咁駁去香港條高鐵

岩呀 唔通福田站有 香港就唔起咩

地鐵都無呀,學人起高鐵

係輕鐵都起唔成

唔係起緊咩

起到2046

當年錦上路方案都嫌遠
如果澳門要起點計都要喺氹仔設站先算方便啦

高鐵直入賭場, 賭場做埋一地兩檢,
唔出賭場就唔洗過關
以後去澳門嫖賭飲吹不留痕跡

應該整條高鐵線由香港<->澳門

要經香港，即係貶低澳門人
應該起返條廣珠澳高鐵，澳門人都要一地兩檢

你岩喎 起多個故宮比人喇屌

[serious] 廣珠城際鐵路行常速200km/h快線
膠鐵有名你叫XRL係HSR嘅 link / connection, 本身唔係高鐵
引入ChiNA高鐵就係膠鐵取代區域快線其中一個根本問題所在

澳門好慘，要被邊沿化啦

香港起緊嘅, 澳門都要起, 點可以大細超?

如果西鐵當初係起四線，係咪可以夠位做埋區域快線

1. 區域快線有共用西鐵北環線
2. 西鐵綫行唔到200km/h
3. 四線化/並列複線擴展唔到服務空間 (西線: 八鄉上村, 梨木樹石籬)
4. 市區段會冇位(呢個都係建議源由),
想整速達車種或者短期內容納直通車應該起多月台同待避線(荃灣西站假假地都有條側線)
個人會想兩者美孚站-南昌站交匯, 西鐵綫改經西九龍走廊, 設旺角西站, 讓少站嘅九龍南環線一半路段畀區域快線; 噉避免咗區域快線西線深水埗至葵涌停站真空, 改善連接. 總站放西九站定紅磡站都得; 原區域快線九龍半島段空間讓返畀東鐵綫地下化/起新線 (當然原方案圍繞紅磡站位置設計有佢著數)

若果福田高鐵站以至相關地區能夠撥歸香港（當然實施埋一地兩檢啦），那麼九龍、香港島、新界都可以有一個高鐵站